<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Une Bretonne en vadrouille</title>
    <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Une Bretonne en vadrouille</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Apr 2016 13:12:48 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Les chateaux de la Loire</title>
      <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/chateaux-de-la-loire/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 13:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/chateaux-de-la-loire/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Murano et Burano</title>
      <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/venise/murano-et-burano/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 13:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/venise/murano-et-burano/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1525/25700212574_bb84876f8a_b.jpg&#34; alt=&#34;Burano&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tour-des-boutiques-de-verrerie-à-murano:74bfcfeacac345f587597d72253214a1&#34;&gt;Tour des boutiques de verrerie à Murano&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour notre troisième jour sur Venise, nous avons voulu visiter les îles de la lagune. Nous sommes donc partis direction Murano puis Burano. Nous n&amp;rsquo;avons pas pris le temps d&amp;rsquo;aller faire un tour sur le Lido, plus orienté plage et donc plus attractif l&amp;rsquo;été qu&amp;rsquo;au mois de novembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour faire notre tour sur les îles, nous avons pris le vaporetto sur les quais de fundamente nove le matin, direction Murano.
Nous avons pris deux pass valables toute la journée, au prix de 20€ l&amp;rsquo;unité.
Sachez qu&amp;rsquo;il est possible de s&amp;rsquo;arrêter sur l&amp;rsquo;île de San Michele avant d&amp;rsquo;aller à Murano. Cette île est en fait le cimetière de Venise, c&amp;rsquo;est pourquoi nous nous sommes contenté de la regarder au passage sans s&amp;rsquo;y arrêter. C&amp;rsquo;est assez étonnant d&amp;rsquo;ailleurs de voir que les remparts du cimetière sont aussi ceux qui séparent l&amp;rsquo;ile de l&amp;rsquo;eau de la lagune.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après une petite dizaine de minute en bateau, nous voilà arrivés à Murano. Comme à Venise, l&amp;rsquo;île est séparé par quelques canaux mais l&amp;rsquo;ambiance y est très différente. Les boutiques de verrerie se succèdent (le verre soufflé est la spécialité de Murano) et on prend plaisir à regarder les vitrines et à flaner dans ces jolies petites boutiques. Nous mangeons sur l&amp;rsquo;île puis nous reprenons le bateau direction Burano.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;flaner-à-burano:74bfcfeacac345f587597d72253214a1&#34;&gt;Flaner à Burano&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm1.staticflickr.com/608/23288893722_21f5851c11_b.jpg&#34; alt=&#34;Burano&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La spécialité de Murano était le verre soufflé, ici c&amp;rsquo;est la dentelle. Mais ce qui nous enchante le plus à Burano ce sont les maisons aux couleurs vives. C&amp;rsquo;est une petite ville de pécheurs où il est vraiment agréable de se balader. D&amp;rsquo;ailleurs, savez pourquoi les maisons sont toutes colorés à Burano ? C&amp;rsquo;était pour que les pêcheurs revenus de la mer puisse apercevoir au loin leur maison.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme nous avons le temps, nous profitons pour nous balader un peu sur Mazzorbo, île reliée à Burano par un pont. Quand nous reprenons le vaporetto il fait nuit, enchantés de notre petite balade sur ces îles. Si vous prévoyez de visiter Venise, une balade sur ces îles y est obligatoire, surtout à Burano !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1469/25744816653_75fd1ab979_b.jpg&#34; alt=&#34;Burano&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week end aux chateaux de la Loire</title>
      <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/loire/week-end-aux-chateaux-de-la-loire/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 13:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/loire/week-end-aux-chateaux-de-la-loire/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pour profiter d&amp;rsquo;une box cadeau que j&amp;rsquo;avais offert il y a quelques temps à mon chéri, nous décidons d&amp;rsquo;aller passer un week end en amoureux aux chateaux de la Loire. Comme nous n&amp;rsquo;avons qu&amp;rsquo;une nuit sur place et que nous partons de Bordeaux, nous prévoyons de visiter seulement 4 chateaux pour ces deux jours. Ce sera Chambord et Cheverny pour le samedi et Amboise et Chenonceau pour le dimanche.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;chambord:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;Chambord&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Chambord est sans aucun doute le plus impressionant des chateaux de la Loire. Il est également le plus visité je crois.
L&amp;rsquo;entrée dans le domaine est déjà très impressionante car passé les remparts on traverse pendant quelques minutes de voirure la fôret avant d&amp;rsquo;apercevoir, enfin, le chateau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1701/25879617883_607bace4dc_b.jpg&#34; alt=&#34;Chambord&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le chateau est immense. Nous l&amp;rsquo;avons visité au mois de février, hors saison donc. C&amp;rsquo;est agrèable de se balader de pièce en pièce sans devoir faire la queue et parfois même d&amp;rsquo;être seule dans une pièce, comme si le chateau était à nous. Impossible en été.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand nous y sommes allés, le deuxième étage du chateau abritait une exposition photographique. Moi qui aime la photographie j&amp;rsquo;étais plutôt contente mais cela peut s&amp;rsquo;avérer un peu décevant car mise à part ces photos sur les murs cette partie du chateau est vraiment vide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le plus agrèable à Chambord est sans aucun doute la visite des toits, ornés d&amp;rsquo;innombrables cheminées et autre tourelles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1714/24937080891_2410acda76_b.jpg&#34; alt=&#34;Chambord&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chambord est connu pour son escalier à double révolution, imaginé par Léonard De Vinci. Il est constitué de deux rampes chacunes avec des ouvertures donnant sur un noyau central permettant d&amp;rsquo;apercevoir les personnes empruntant l&amp;rsquo;autre rampe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1544/25877038764_80862404f4_b.jpg&#34; alt=&#34;Escalier à double révolution&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;en-pratique:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;En pratique&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Chambord est situé à 20min en voiture à l&amp;rsquo;est de Blois&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prix de l&amp;rsquo;entrée : 11€. Comptez entre 4 et 6€ de plus pour le parking&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le site du chateau : &lt;a href=&#34;http://www.chambord.org/&#34;&gt;http://www.chambord.org/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;cheverny-le-chateau-qui-a-inspiré-moulinsart:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;Cheverny : le chateau qui a inspiré Moulinsart&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1698/26032210400_d64ab44c2f_b.jpg&#34; alt=&#34;Cheverny&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je voulais faire la surprise mon chéri qui est fan de Tintin. Mais des panneaux à l&amp;rsquo;entrée du chateau lui ont dévoilé la surprise.
En effet, le chateau de Cheverny est celui qui a inspiré Hergé pour la résidence du capitaine Hadock. Il suffit de lui enlever ces deux pavillons latéraux et Cheverny se transforme en Moulinsart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cheverny est bien différent de Chambord. Par sa taille bien sûr mais aussi par son aménagement et son ambiance. Toutes les pièces sont meublées entièrement avec beacoup d&amp;rsquo;éléments concernant les proprietaires actuelles du chateau. Cheverny est vraiment un chateau familial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le parc est agréable. Quand nous y sommes y allé il y avait un cadre nous permettant de s&amp;rsquo;amuser avec les photos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1582/24661210519_65394e136a_b.jpg&#34; alt=&#34;Cheverny&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous êtes fan de Tintin, il y a une exposition permanente dans une annexe du chateau.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;en-pratique-1:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;En pratique&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cheverny est situé à 15min en voiture au sud de Blois et à environ 20min de Chambord&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prix de l&amp;rsquo;entrée : 10€50. Le parking est gratuit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Attention, hors saison la billeterie ferme à 17h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le site du chateau : &lt;a href=&#34;http://www.chateau-cheverny.fr&#34;&gt;http://www.chateau-cheverny.fr&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;amboise:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;Amboise&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le chateau d&amp;rsquo;Amboise est situé au coeur de la ville et surpomble la Loire.
La chapelle du chateau abrite la tombe de Leonard De Vinci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1510/25877291714_76e653410d_b.jpg&#34; alt=&#34;Amboise&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1441/24936654971_0b2d90cea1_b.jpg&#34; alt=&#34;Amboise&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1720/25002308446_d68d79a0f5_b.jpg&#34; alt=&#34;Amboise&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous visitez le chateau le dimanche comme nous, profitez-en pour vous balader au marché le long des bords de Loire avant ou après votre visite.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;en-pratique-2:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;En pratique&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Prix de l&amp;rsquo;entrée : 11€20. Il n&amp;rsquo;y a pas de parking, il faut se garer dans la ville.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Attention, hors saison la billeterie ferme à 16h45&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le site du chateau : &lt;a href=&#34;http://www.chateau-amboise.com/fr/&#34;&gt;http://www.chateau-amboise.com/fr/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;chenonceau-le-chateau-des-dames:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;Chenonceau : le chateau des dames&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1542/24402261473_df8638e894_b.jpg&#34; alt=&#34;Chenonceau&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chenonceau est surnommé ainsi car il s&amp;rsquo;est construit grâce à la succession de femmes très différentes qui l&amp;rsquo;ont possédé et qui l&amp;rsquo;ont aménagé et transformé pour devenir celui que nous connaissons aujourd&amp;rsquo;hui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qui m&amp;rsquo;a le plus marqué à Chenonceau, c&amp;rsquo;est la visite des cuisines, totalement reconstituées, on s&amp;rsquo;y croirait ! La visite de la galerie du premier étage était églement très interessante. Vous y trouverez une fresque racontant l&amp;rsquo;histoire du chateau et de ses multiples amènagements au rythme de ces divers propriétaires.
Saviez-vous que le chateau était situé sur la ligne de démarcation pendant la deuxième gèure mondiale et qu&amp;rsquo;on passait de la zone occupée à la zone libre quand on traversait la galerie du chateau ? Passionant !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1444/24401917273_00925d9086_b.jpg&#34; alt=&#34;chenonceau&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les jardins sont également magnifiques (même en hiver). Il est de loin le plus beau et le plus intéressant des 4 chateaux que nous avons vu. &lt;strong&gt;Si vous ne deviez en visiter qu&amp;rsquo;un, visitez celui-là&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1612/25002856726_b9fb8cb89e_b.jpg&#34; alt=&#34;Chenonceau&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;en-pratique-3:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;En pratique&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Chenonceau est situé à 20min en voiture au sud d&amp;rsquo;Amboise et à environ 40min de Tours&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prix de l&amp;rsquo;entrée : 13€. Le parking est gratuit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Attention, hors saison la billeterie ferme à 17h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le site du chateau : &lt;a href=&#34;http://www.chenonceau.com/&#34;&gt;http://www.chenonceau.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visite de San Marco</title>
      <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/venise/visite-de-san-marco/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 13:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/venise/visite-de-san-marco/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1608/26347436195_0d0f59f07e_b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;visite-du-palais-des-doges:7cd467e63d70cceabb4932a809b190c8&#34;&gt;Visite du palais des Doges&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm6.staticflickr.com/5710/23463400255_6ac2df3e02_b.jpg&#34; alt=&#34;Le pont des soupirs&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm1.staticflickr.com/744/22836139423_4d41424d8f_b.jpg&#34; alt=&#34;San Marco&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;montée-sur-le-campanile-de-san-marco:7cd467e63d70cceabb4932a809b190c8&#34;&gt;Montée sur le campanile de San Marco&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1669/25742477684_92e0504390_b.jpg&#34; alt=&#34;Vue depuis le campanile&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aller à Venise</title>
      <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/venise/aller-a-venise/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 13:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/venise/aller-a-venise/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1545/26032212580_05afe9fffb_b.jpg&#34; alt=&#34;Venise&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;quand-partir:4a3c6381be14542e9b185d94137a4925&#34;&gt;Quand partir ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je me suis beaucoup posé cette question avant d&amp;rsquo;acheter mes billets d&amp;rsquo;avion. Et puis finalement, nous n&amp;rsquo;avons pas eu vraiment le choix de la date car nous voulions profiter des congés suite à notre PACS. Nous nous sommes pacsés le 13 octobre et sommes partis du 28 octobre au 1er novembre. Mais tous les guides vous le dirons :
le meilleur moment pour partir à Venise c&amp;rsquo;est au printemps ou en automne ! En été, n&amp;rsquo;y songez pas : la ville est envahie de touristes, les prix flambent et la circulation
dans la ville est très pénible (oui, même à pied on peut avoir des bouchons, les rues sont étroites à Venise !). En hiver, la ville est beaucoup moins fréquentée bien sûr mais attention :
vous risquez d&amp;rsquo;être en plein &lt;em&gt;Acqua Alta&lt;/em&gt; ! Fin octobre nous avons trouvé que c&amp;rsquo;était une bonne période pour y aller, il n&amp;rsquo;y a pas trop de touristes et il fait encore doux. Par contre
contre, préférez peut être y aller plus tôt dans le mois. Nous sommes partis juste après le passage à l&amp;rsquo;heure d&amp;rsquo;hiver (de rigeur également en Italie) et les jours sont très courts.
Surtout à Venise qui est situé à l&amp;rsquo;Est.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;notre-arrivée-à-venise:4a3c6381be14542e9b185d94137a4925&#34;&gt;Notre arrivée à Venise&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm6.staticflickr.com/5780/23108881660_0092c9c58d_b.jpg&#34; alt=&#34;Gondole&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons choisi d&amp;rsquo;aller à Venise par train. En effet, nous avons profité de notre séjour dans le nord de l&amp;rsquo;Italie pour aller visiter Milan avant d&amp;rsquo;aller
à Venise. Nous avons donc pris un aller simple pour faire le trajet Milan-Venise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Milan, le train part de la gare centrale. Venise est plutôt bien desservie, et le trajet est rapide. Nous avons mis 1h pour faire le trajet dans un train en parfait état avec tout le confort digne d&amp;rsquo;une première classe ! Et tout ça pour&amp;hellip; 9€ ! En plus, l&amp;rsquo;arrivée à Venise est vraiment chouette car le train traverse la lagune
et arrive directement à Venise (alors qu&amp;rsquo;en venant en avion vous atterrirez à Mestre).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous envisagez de venir en voiture, sachez que c&amp;rsquo;est possible d&amp;rsquo;arriver à Venise par la même voie que le chemin de fer. Par contre, il vous faudra garer votre voiture sur place,
la gare étant le seul endroit à Venise où il est possible de circuler en voiture.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;notre-logement:4a3c6381be14542e9b185d94137a4925&#34;&gt;Notre logement&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sachez le, les hotels à Venise sont chers ! C&amp;rsquo;est pourquoi nous avons décidé de passer par AirBnB.
Le notre était situé dans le quartier de Canneregio. Je dois dire que l&amp;rsquo;emplacement était idéal, à mi chemin entre le celèbre pont du rialto
et la place St Marc ! L&amp;rsquo;avantage d&amp;rsquo;un AirBnB par rapport à un hotel c&amp;rsquo;est que l&amp;rsquo;on dispose d&amp;rsquo;une cuisine permettant
de faire sa popote plutôt que d&amp;rsquo;aller au restaurant matin, midi et soir !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le train était arrivé 30 minutes plus tôt que notre rendez-vous avec le propriétaire, du coup nous avons voulu faire le trajet à pied plutôt qu&amp;rsquo;en vaporetto.Histoire de visiter un peu. Mauvaise idée. D&amp;rsquo;abord parce qu&amp;rsquo;à Venise
il y a beaucoup de ponts. Et quand je dis beaucoup ça veut dire 190 (!). Comme vous l&amp;rsquo;imaginez, avec la valise à trainer c&amp;rsquo;est plutôt galère.
Ensuite, parce que Venise est un vrai labyrinthe. Difficile de suivre le gps (quand on le capte, car avec les rues étroites
de Venise ce n&amp;rsquo;est pas toujours évident), avec ses bagages sous les bras qu&amp;rsquo;il faut sans cesse soulever pour franchir les ponts.
Bref, on n&amp;rsquo;est pas arrivé avec trop de retard au lieu de rendez-vous.
Si vous ne voulez pas faire comme nous, préférez le vaporetto. C&amp;rsquo;est assez cher par contre. Comptez 8€ pour un trajet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm1.staticflickr.com/706/23086980109_55074932c7_b.jpg&#34; alt=&#34;Les rues de Venise&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;notre-départ:4a3c6381be14542e9b185d94137a4925&#34;&gt;Notre départ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Notre retour s&amp;rsquo;est fait en avion, directement jusqu&amp;rsquo;à Bordeaux avec Volotea. Comme je le disais plus haut, l&amp;rsquo;aéroport est
situé à Mestre, il faut donc traverser la lagune pour s&amp;rsquo;y rendre. Vous avez deux choix si vous voulez le faire en bateau comme nous (sinon, c&amp;rsquo;est aussi possible en bus, mais je préférais quitter Venise de cette façon) : en bateau taxi ou avec la ligne de vaporetto Alilaguna.
Nous avons bien entendu choisi la deuxième solution car la première est très chère ! Le billet nous a couté 15€.
Le bateau n&amp;rsquo;est pas très grand et il y a beaucoup de monde, si vous avez le choix entre plusieurs stations pour la prendre, préférez celle plus proche du départ !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;en-pratique:4a3c6381be14542e9b185d94137a4925&#34;&gt;En pratique&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les plans et horaires des lignes de vaporetto : &lt;a href=&#34;http://actv.avmspa.it/en/content/water-bus-service-timetable-0&#34;&gt;http://actv.avmspa.it/en/content/water-bus-service-timetable-0&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les plans et horaires des lignes alilaguna (depuis/vers l&amp;rsquo;aéroport) : &lt;a href=&#34;http://www.alilaguna.it/fr&#34;&gt;http://www.alilaguna.it/fr&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Notre AirBnb : &lt;a href=&#34;https://www.airbnb.fr/rooms/5317049&#34;&gt;https://www.airbnb.fr/rooms/5317049&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les horaires/prix pour faire un trajet en train Milan-&amp;gt;Venise : &lt;a href=&#34;https://www.captaintrain.com/&#34;&gt;https://www.captaintrain.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://api.mapbox.com/styles/v1/cmorice/cimunwbt100az9wnjasklxru9/static/12.336862,45.456111,10.70,0.00,0.00/600x400?access_token=pk.eyJ1IjoiY21vcmljZSIsImEiOiJjaW11bnRocnkwMDgyd2VtMnM4eWdoYmdmIn0.5XzsInN_Lic1A3ZIKxYn0w&#34; alt=&#34;Carte&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venise</title>
      <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/venise/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 13:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/venise/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>