<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>L&#39;esprit ailleurs</title>
    <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/</link>
    <description>Recent content on L&#39;esprit ailleurs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 May 2016 13:12:48 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://cmorice.github.io/myBlog/public/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La passerelle d&#39;Holzarte</title>
      <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/pyrenees/passerelle-d-holzarte/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2016 13:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/pyrenees/passerelle-d-holzarte/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm8.staticflickr.com/7457/26333416973_862e574c51_b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après notre première randonnée au pic des escaliers dans le pays basque dont je vous avais parlé &lt;a href=&#34;http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/pyrenees/pic-des-escaliers&#34;&gt;ici&lt;/a&gt;, nous partons le lendemain pour la randonnée que je tenais absolument à faire : la passerelle d&amp;rsquo;Holzarté. C&amp;rsquo;est en effet pour celle-ci que nous nous sommes aventuré dans les Pyrénées. La passerelle qui passe au-dessus des gorges d&amp;rsquo;Holzarté est unique en France. Elle fait 67m de long et surplombe 140m de vide (ou 160m selon les articles). Moi qui ne suis pas très à l&amp;rsquo;aise avec la hauteur, cela promettait des sensations fortes !
La randonnée fait environ 14 km de long pour 5h de marche et 600m de dénivelé positif cumulé. Pour ceux qui ne veulent pas faire la randonnée en entier, la passerelle est accessible en 45 m.
Nous avons décidé de faire la randonnée à l&amp;rsquo;envers, pour garder la passerelle pour la fin (après environ 4h de marche donc). Comme ça, pas possible de faire demi-tour, et on est obligé de la traverser ! (Ou bien la randonnée initiale de 5h se transforme en 10h !)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La randonnée commence derrière le parking de l&amp;rsquo;auberge Logibar. Pour la faire en sens inverse comme nous, il faut prendre le sentier qui monte de façon très abrupte dans la forêt. Sinon, prendre à droite au bout du parking et suivre le panneau indiquant l&amp;rsquo;accès à la passerelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm8.staticflickr.com/7330/26284552633_a97b18359a_b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La montée est assez dure mais une fois sortie de la forêt le paysage est magnifique. La montée se finit complètement (même si elle est beaucoup plus douce à la fin) au niveau de la bifurcation du GR10. N&amp;rsquo;hésitez pas à sortir légèrement du sentier pour aller au point culminant de la randonnée (1000 m) d&amp;rsquo;où la vue est simplement grandiose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm8.staticflickr.com/7057/26855124986_a2783aa4d0_b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La randonnée se poursuit en descente sur un chemin escarpé, très abrupt au départ et beaucoup plus doux ensuite. C&amp;rsquo;est au cours de ce passage du sentier que nous décidons de nous arrêter pour manger. Nous montons un peu dans la bruyère pour sortir du chemin et profiter de la vue tout en mangeant (et prendre quelques photos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm8.staticflickr.com/7283/26282128354_63f532600e_b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm8.staticflickr.com/7589/26282163244_4804158831_b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm8.staticflickr.com/7595/26794263372_5643f4c574_b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous poursuivons notre chemin jusqu&amp;rsquo;à la forêt d&amp;rsquo;Holzarté on bout de laquelle nous apercevons enfin la passerelle jusqu&amp;rsquo;à la surplomber. Encore un virage et nous y sommes enfin !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Des petites filles font l&amp;rsquo;aller-retour sur la passerelle pour tenter convaincre leur père, rester au bout, de monter sur la passerelle, en vain. En effet, mieux vaut ne pas trop souffrir de vertige pour la traverser. J&amp;rsquo;arrive à la traverser sans difficulté et m&amp;rsquo;arrête même pour prendre des photos. Un groupe s&amp;rsquo;engage et s&amp;rsquo;amuse à faire tanguer légèrement la passerelle, émotions garanties !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm8.staticflickr.com/7714/26823336901_8918aec18f_b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;en-pratique:18f0b4dc2f57a83ccbebc7faa9d252b9&#34;&gt;En pratique&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Distance : 14 km&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Durée : 5h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dénivelé positif : 700 m&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/d/embed?mid=1rMfXOP66AaTcrH4vKdRBjnf9t48&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34; class=&#34;center-block iframe&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le pic des escaliers</title>
      <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/pyrenees/pic-des-escaliers/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 13:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/pyrenees/pic-des-escaliers/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm8.staticflickr.com/7259/26620290060_19aecaf8af_b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour préparer nos gambettes pour notre prochain voyage en Islande cet été, nous avons décidé de faire plusieurs week-ends de randonnées. Pour la première session nous avons pris la direction de Larrau, en plein pays basque où nous avions repéré quelques randonnées sympas avant de partir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Profitant d&amp;rsquo;un week-end prolongé de 4 jours, nous partons le jeudi matin avec notre tente et nos duvets vers le sud. Pour la durée du séjour, on verra sur place en fonction de la météo.
Arrivés à Larrau, on s&amp;rsquo;arrête au camping ixtila pour lequel il y a encore plusieurs emplacements de libre.
On ne perd pas de temps, on installe la tente rapidement et on avale nos sandwichs puis on reprend la voiture direction les chalets d&amp;rsquo;Iraty à environ 20 min pour une rando de 3 h. La responsable du camping nous avait conseillé &amp;ldquo;le pic des escaliers&amp;rdquo; qui correspondait à nos critères pour une première rando de moins de 10 km.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm8.staticflickr.com/7237/26281342653_27344bf471_b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur place nous trouvons un panneau indiquant plusieurs balades au départ des chalets d&amp;rsquo;Iraty, dont le pic des escaliers. On commence avec un départ plutôt bien balisé, entre le parking et le restaurant. Nous descendons un sentier assez raide dans la forêt pour arriver au pied d&amp;rsquo;une colline d&amp;rsquo;où des randonneurs descendent. Nous n&amp;rsquo;avions pas de plan avec nous et nous n&amp;rsquo;avions pas assez bien étudié le panneau au départ, nous avons suivi le chemin inverse des randonneurs pensant que cette partie était commune à l&amp;rsquo;aller et au retour, au vu des balises.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous montons donc cette colline et je suis obligée de m&amp;rsquo;arrêter régulièrement car la montée est plutôt rude ! En chemin, on passe devant plusieurs cabanes en bois, conçus pour les tirs au vol. Il y a aussi plusieurs nappes de neige. Et oui nous sommes quand même à 1300m d&amp;rsquo;altitude, et au mois de mai tout n&amp;rsquo;a pas encore fondu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm8.staticflickr.com/7570/26852183466_ea7e628ebf_b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous arrivons au bout de cette première montée de laquelle la vue est vraiment belle ! Nous apercevons au loin au sommet des chevaux en plein pâturage. Nous ne voyons plus de balises et décidons de nous avancer vers les chevaux. Nous avions raison car nous découvrons les balises jaunes en chemin. Nous montons donc une nouvelle fois jusqu&amp;rsquo;au sommet d&amp;rsquo;où la vue est tout simplement magnifique ! Nous nous attardons un peu auprès des chevaux pour prendre des photos, tout est tellement beau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm8.staticflickr.com/7796/26280243784_72bfdaafb3_b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous continuons notre randonnée à l&amp;rsquo;aveugle car nous ne trouvons plus de balise. Nous continuons vers ce qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;avérera être le pic des escaliers puis nous redescendons une pente abrupte pour rejoindre la route que nous apercevons plus bas. En descendant nous nous rendons compte qu&amp;rsquo;il ne sera pas possible d&amp;rsquo;atteindre cette route et décidons donc de rejoindre le chemin de l&amp;rsquo;aller. Il faut marcher en travers de la colline à la manière d&amp;rsquo;un dahu, ce qui n&amp;rsquo;est pas très facile ! Nous retrouvons nos pas et prenons donc le chemin initial en sens averse.
De nouveau arrivés au parking, on part analyser le panneau des randonnées et comme prévu, nous n&amp;rsquo;avons pas suivi le bon chemin après être arrivés au sommet du pic des escaliers !
Quoi qu&amp;rsquo;il en soit, ce fût une très jolie balade !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm8.staticflickr.com/7195/26613123980_1fee1e80fb_b.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;en-pratique:20ccccdd833fec490feddc39e0cb70b4&#34;&gt;En pratique&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Distance : 8,5 km&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Durée : 3h20&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dénivelé positif : 554 m&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les randonnées au départ des chalets d&amp;rsquo;Iraty : &lt;a href=&#34;http://www.chalets-iraty.com/assets/randonnee-HR-iraty.pdf&#34;&gt;http://www.chalets-iraty.com/assets/randonnee-HR-iraty.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/d/embed?mid=1wkX_afOtKy4XOvsi6Tql49473ok&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34; class=&#34;center-block iframe&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les pyrénées</title>
      <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/pyrenees/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 13:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/pyrenees/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les chateaux de la Loire</title>
      <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/chateaux-de-la-loire/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 13:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/chateaux-de-la-loire/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Murano et Burano</title>
      <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/venise/murano-et-burano/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 13:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/venise/murano-et-burano/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1525/25700212574_bb84876f8a_b.jpg&#34; alt=&#34;Burano&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tour-des-boutiques-de-verrerie-à-murano:74bfcfeacac345f587597d72253214a1&#34;&gt;Tour des boutiques de verrerie à Murano&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour notre troisième jour sur Venise, nous avons voulu visiter les îles de la lagune. Nous sommes donc partis direction Murano puis Burano. Nous n&amp;rsquo;avons pas pris le temps d&amp;rsquo;aller faire un tour sur le Lido, plus orienté plage et donc plus attractif l&amp;rsquo;été qu&amp;rsquo;au mois de novembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour faire notre tour sur les îles, nous avons pris le vaporetto sur les quais de fundamente nove le matin, direction Murano.
Nous avons pris deux pass valables toute la journée, au prix de 20€ l&amp;rsquo;unité.
Sachez qu&amp;rsquo;il est possible de s&amp;rsquo;arrêter sur l&amp;rsquo;île de San Michele avant d&amp;rsquo;aller à Murano. Cette île est en fait le cimetière de Venise, c&amp;rsquo;est pourquoi nous nous sommes contenté de la regarder au passage sans s&amp;rsquo;y arrêter. C&amp;rsquo;est assez étonnant d&amp;rsquo;ailleurs de voir que les remparts du cimetière sont aussi ceux qui séparent l&amp;rsquo;ile de l&amp;rsquo;eau de la lagune.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après une petite dizaine de minutes en bateau, nous voilà arrivés à Murano. Comme à Venise, l&amp;rsquo;île est séparée par quelques canaux mais l&amp;rsquo;ambiance y est très différente. Les boutiques de verrerie se succèdent (le verre soufflé est la spécialité de Murano) et on prend plaisir à regarder les vitrines et à flâner dans ces jolies petites boutiques. Nous mangeons sur l&amp;rsquo;île puis nous reprenons le bateau direction Burano.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;flâner-à-burano:74bfcfeacac345f587597d72253214a1&#34;&gt;Flâner à Burano&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm1.staticflickr.com/608/23288893722_21f5851c11_b.jpg&#34; alt=&#34;Burano&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La spécialité de Murano était le verre soufflé, ici c&amp;rsquo;est la dentelle. Mais ce qui nous enchante le plus à Burano ce sont les maisons aux couleurs vives. C&amp;rsquo;est une petite ville de pécheurs où il est vraiment agréable de se balader. D&amp;rsquo;ailleurs, savez pourquoi les maisons sont toutes colorées à Burano . C&amp;rsquo;était pour que les pêcheurs revenus de la mer puissent apercevoir au loin leur maison.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme nous avons le temps, nous profitons pour nous balader un peu sur Mazzorbo, île reliée à Burano par un pont. Quand nous reprenons le vaporetto il fait nuit, enchantés de notre petite balade sur ces îles. Si vous prévoyez de visiter Venise, une balade sur ces îles y est obligatoire, surtout à Burano !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1469/25744816653_75fd1ab979_b.jpg&#34; alt=&#34;Burano&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/d/embed?mid=10SHPKp8ZOlK-D6Ha6SXsnjT7Ans&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34; class=&#34;center-block iframe&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Week end aux chateaux de la Loire</title>
      <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/loire/week-end-aux-chateaux-de-la-loire/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 13:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/loire/week-end-aux-chateaux-de-la-loire/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pour profiter d&amp;rsquo;un box cadeau que j&amp;rsquo;avais offert il y a quelques temps à mon chéri, nous décidons d&amp;rsquo;aller passer un week-end en amoureux aux châteaux de la Loire. Comme nous n&amp;rsquo;avons qu&amp;rsquo;une nuit sur place et que nous partons de Bordeaux, nous prévoyons de visiter seulement 4 châteaux pour ces deux jours. Ce sera &lt;strong&gt;Chambord&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;Cheverny&lt;/strong&gt; pour le samedi et &lt;strong&gt;Amboise&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;Chenonceau&lt;/strong&gt; pour le dimanche.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;chambord:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;Chambord&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Chambord est sans aucun doute le plus impressionnant des châteaux de la Loire. Il est également le plus visité je crois.
L&amp;rsquo;entrée dans le domaine est déjà très impressionnante car passé les remparts on traverse pendant quelques minutes de voiture la forêt avant d&amp;rsquo;apercevoir, enfin, le château.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1701/25879617883_607bace4dc_b.jpg&#34; alt=&#34;Chambord&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le château est immense. Nous l&amp;rsquo;avons visité au mois de février, hors saison donc. C&amp;rsquo;est agréable de se balader de pièce en pièce sans devoir faire la queue et parfois même d&amp;rsquo;être seule dans une pièce, comme si le château était à nous. Impossible en été.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand nous y sommes allés, le deuxième étage du château abritait une exposition photographique. Moi qui aime la photographie j&amp;rsquo;étais plutôt contente mais cela peut s&amp;rsquo;avérer un peu décevant car mise à part ces photos sur les murs cette partie du château est vraiment vide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le plus agréable à Chambord est sans aucun doute la visite des toits, ornés d&amp;rsquo;innombrables cheminées et autres tourelles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1714/24937080891_2410acda76_b.jpg&#34; alt=&#34;Chambord&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chambord est connu pour son escalier à double révolution, imaginé par Léonard de Vinci. Il est constitué de deux rampes chacune avec des ouvertures donnant sur un noyau central permettant d&amp;rsquo;apercevoir les personnes empruntant l&amp;rsquo;autre rampe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1544/25877038764_80862404f4_b.jpg&#34; alt=&#34;Escalier à double révolution&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;en-pratique:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;En pratique&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Chambord est situé à 20min en voiture à l&amp;rsquo;est de Blois&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prix de l&amp;rsquo;entrée : 11€. Comptez entre 4 et 6€ de plus pour le parking&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le site du château : &lt;a href=&#34;http://www.chambord.org/&#34;&gt;http://www.chambord.org/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;cheverny-le-chateau-qui-a-inspiré-moulinsart:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;Cheverny : le chateau qui a inspiré Moulinsart&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1698/26032210400_d64ab44c2f_b.jpg&#34; alt=&#34;Cheverny&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je voulais faire la surprise mon chéri qui est fan de Tintin. Mais des panneaux à l&amp;rsquo;entrée du château lui ont dévoilé la surprise.
En effet, le château de Cheverny est celui qui a inspiré Hergé pour la résidence du capitaine Hadock. Il suffit de lui enlever ces deux pavillons latéraux et Cheverny se transforme en Moulinsart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cheverny est bien différent de Chambord. Par sa taille bien sûr mais aussi par son aménagement et son ambiance. Toutes les pièces sont meublées entièrement avec beaucoup d&amp;rsquo;éléments concernant les propriétaires actuelles du château. Cheverny est vraiment un château familial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le parc est agréable. Quand nous y sommes y aller il y avait un cadre nous permettant de s&amp;rsquo;amuser avec les photos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1582/24661210519_65394e136a_b.jpg&#34; alt=&#34;Cheverny&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous êtes fan de Tintin, il y a une exposition permanente dans une annexe du château.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;en-pratique-1:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;En pratique&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cheverny est situé à 15min en voiture au sud de Blois et à environ 20min de Chambord&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prix de l&amp;rsquo;entrée : 10€50. Le parking est gratuit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Attention, hors saison la billeterie ferme à 17h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le site du château : &lt;a href=&#34;http://www.chateau-cheverny.fr&#34;&gt;http://www.chateau-cheverny.fr&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;amboise:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;Amboise&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le château d&amp;rsquo;Amboise est situé au coeur de la ville et surpomble la Loire.
La chapelle du chateau abrite la tombe de Leonard De Vinci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1510/25877291714_76e653410d_b.jpg&#34; alt=&#34;Amboise&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1441/24936654971_0b2d90cea1_b.jpg&#34; alt=&#34;Amboise&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1720/25002308446_d68d79a0f5_b.jpg&#34; alt=&#34;Amboise&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous visitez le château le dimanche comme nous, profitez-en pour vous balader au marché le long des bords de Loire avant ou après votre visite.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;en-pratique-2:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;En pratique&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Prix de l&amp;rsquo;entrée : 11€20. Il n&amp;rsquo;y a pas de parking, il faut se garer dans la ville.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Attention, hors saison la billeterie ferme à 16h45&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le site du château : &lt;a href=&#34;http://www.chateau-amboise.com/fr/&#34;&gt;http://www.chateau-amboise.com/fr/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;chenonceau-le-chateau-des-dames:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;Chenonceau : le chateau des dames&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1542/24402261473_df8638e894_b.jpg&#34; alt=&#34;Chenonceau&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chenonceau est surnommé ainsi car il s&amp;rsquo;est construit grâce à la succession de femmes très différentes qui l&amp;rsquo;ont possédé et qui l&amp;rsquo;ont aménagé et transformé pour devenir celui que nous connaissons aujourd&amp;rsquo;hui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qui m&amp;rsquo;a le plus marqué à Chenonceau, c&amp;rsquo;est la visite des cuisines, totalement reconstituées, on s&amp;rsquo;y croirait ! La visite de la galerie du premier étage était également très intéressante. Vous y trouverez une fresque racontant l&amp;rsquo;histoire du château et de ses multiples aménagements au rythme de ces divers propriétaires.
Saviez-vous que le château était situé sur la ligne de démarcation pendant la deuxième guère mondiale et qu&amp;rsquo;on passait de la zone occupée à la zone libre quand on traversait la galerie du château ? Passionnant !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1444/24401917273_00925d9086_b.jpg&#34; alt=&#34;chenonceau&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les jardins sont également magnifiques (même en hiver). Il est de loin le plus beau et le plus intéressant des 4 châteaux que nous avons vu. &lt;strong&gt;Si vous ne deviez en visiter qu&amp;rsquo;un, visitez celui-là&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1612/25002856726_b9fb8cb89e_b.jpg&#34; alt=&#34;Chenonceau&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;en-pratique-3:c82a289bbb0843f3c145c295002c2fca&#34;&gt;En pratique&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Chenonceau est situé à 20min en voiture au sud d&amp;rsquo;Amboise et à environ 40min de Tours&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prix de l&amp;rsquo;entrée : 13€. Le parking est gratuit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Attention, hors saison la billeterie ferme à 17h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le site du château : &lt;a href=&#34;http://www.chenonceau.com/&#34;&gt;http://www.chenonceau.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/d/embed?mid=1I-qTtcbAFnYgsSC_bsanAS0De84&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;480&#34; class=&#34;center-block iframe&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aller à Venise</title>
      <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/venise/aller-a-venise/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 13:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/venise/aller-a-venise/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm2.staticflickr.com/1545/26032212580_05afe9fffb_b.jpg&#34; alt=&#34;Venise&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;quand-partir:4a3c6381be14542e9b185d94137a4925&#34;&gt;Quand partir ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je me suis beaucoup posé cette question avant d&amp;rsquo;acheter mes billets d&amp;rsquo;avion. Et puis finalement, nous n&amp;rsquo;avons pas eu vraiment le choix de la date car nous voulions profiter des congés suite à notre PACS. Nous nous sommes pacsés le 13 octobre et sommes partis du 28 octobre au 1er novembre. Mais tous les guides vous le diront :
le meilleur moment pour partir à Venise c&amp;rsquo;est au printemps ou en automne ! En été, n&amp;rsquo;y songez pas : la ville est envahie de touristes, les prix flambent et la circulation dans la ville est très pénible (oui, même à pied on peut avoir des bouchons, les rues sont étroites à Venise !). En hiver, la ville est beaucoup moins fréquentée bien sûr mais attention :
vous risquez d&amp;rsquo;être en plein &lt;em&gt;Acqua Alta&lt;/em&gt; ! Fin octobre nous avons trouvé que c&amp;rsquo;était une bonne période pour y aller, il n&amp;rsquo;y a pas trop de touristes et il fait encore doux. Par contre contre, préférez peut-être y aller plus tôt dans le mois. Nous sommes partis juste après le passage à l&amp;rsquo;heure d&amp;rsquo;hiver (de rigueur également en Italie) et les jours sont très courts.
Surtout à Venise qui est situé à l&amp;rsquo;Est.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;notre-arrivée-à-venise:4a3c6381be14542e9b185d94137a4925&#34;&gt;Notre arrivée à Venise&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm6.staticflickr.com/5780/23108881660_0092c9c58d_b.jpg&#34; alt=&#34;Gondole&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons choisi d&amp;rsquo;aller à Venise par train. En effet, nous avons profité de notre séjour dans le nord de l&amp;rsquo;Italie pour aller visiter Milan avant d&amp;rsquo;aller
à Venise. Nous avons donc pris un aller simple pour faire le trajet Milan-Venise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Milan, le train part de la gare centrale. Venise est plutôt bien desservie, et le trajet est rapide. Nous avons mis 1h pour faire le trajet dans un train en parfait état avec tout le confort digne d&amp;rsquo;une première classe ! Et tout ça pour&amp;hellip; 9€ ! En plus, l&amp;rsquo;arrivée à Venise est vraiment chouette car le train traverse la lagune
et arrive directement à Venise (alors qu&amp;rsquo;en venant en avion vous atterrirez à Mestre).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous envisagez de venir en voiture, sachez que c&amp;rsquo;est possible d&amp;rsquo;arriver à Venise par la même voie que le chemin de fer. Par contre, il vous faudra garer votre voiture sur place,
la gare étant le seul endroit à Venise où il est possible de circuler en voiture.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;notre-logement:4a3c6381be14542e9b185d94137a4925&#34;&gt;Notre logement&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sachez-le, les hôtels à Venise sont chers ! C&amp;rsquo;est pourquoi nous avons décidé de passer par Air bnb.
Le nôtre était situé dans le quartier de Canneregio. Je dois dire que l&amp;rsquo;emplacement était idéal, à mi-chemin entre le célèbre pont du rialto et la place St Marc ! L&amp;rsquo;avantage d&amp;rsquo;un AirBnB par rapport à un hôtel c&amp;rsquo;est que l&amp;rsquo;on dispose d&amp;rsquo;une cuisine permettant de faire sa popote plutôt que d&amp;rsquo;aller au restaurant matin, midi et soir !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le train était arrivé 30 minutes plus tôt que notre rendez-vous avec le propriétaire, du coup nous avons voulu faire le trajet à pied plutôt qu&amp;rsquo;en vaporetto. Histoire de visiter un peu. Mauvaise idée. D&amp;rsquo;abord parce qu&amp;rsquo; Venise il y a beaucoup de ponts. Et quand je dis beaucoup ça veut dire 190 (!). Comme vous l&amp;rsquo;imaginez, avec la valise à trainer c&amp;rsquo;est plutôt galère.
Ensuite, parce que Venise est un vrai labyrinthe. Difficile de suivre le Gps (quand on le capte, car avec les rues étroites de Venise ce n&amp;rsquo;est pas toujours évidente), avec ses bagages sous les bras qu&amp;rsquo;il faut sans cesse soulever pour franchir les ponts.
Bref, on n&amp;rsquo;est pas arrivé avec trop de retard au lieu de rendez-vous.
Si vous ne voulez pas faire comme nous, préférez le vaporetto. C&amp;rsquo;est assez cher par contre. Comptez 8€ pour un trajet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://farm1.staticflickr.com/706/23086980109_55074932c7_b.jpg&#34; alt=&#34;Les rues de Venise&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;notre-départ:4a3c6381be14542e9b185d94137a4925&#34;&gt;Notre départ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Notre retour s&amp;rsquo;est fait en avion, directement jusqu&amp;rsquo;à Bordeaux avec Volotea. Comme je le disais plus haut, l&amp;rsquo;aéroport est situé à Mestre, il faut donc traverser la lagune pour s&amp;rsquo;y rendre. Vous avez deux choix si vous voulez le faire en bateau comme nous (sinon, c&amp;rsquo;est aussi possible en bus, mais je préférais quitter Venise de cette façon) : en bateau taxi ou avec la ligne de vaporetto Alilaguna.
Nous avons bien entendu choisir la deuxième solution car la première est très chère ! Le billet nous a couté 15 €.
Le bateau n&amp;rsquo;est pas très grand et il y a beaucoup de monde, si vous avez le choix entre plusieurs stations pour la prendre, préférez celle plus proche du départ !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;en-pratique:4a3c6381be14542e9b185d94137a4925&#34;&gt;En pratique&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les plans et horaires des lignes de vaporetto : &lt;a href=&#34;http://actv.avmspa.it/en/content/water-bus-service-timetable-0&#34;&gt;http://actv.avmspa.it/en/content/water-bus-service-timetable-0&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les plans et horaires des lignes alilaguna (depuis/vers l&amp;rsquo;aéroport) : &lt;a href=&#34;http://www.alilaguna.it/fr&#34;&gt;http://www.alilaguna.it/fr&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Notre AirBnb : &lt;a href=&#34;https://www.airbnb.fr/rooms/5317049&#34;&gt;https://www.airbnb.fr/rooms/5317049&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les horaires/prix pour faire un trajet en train Milan-&amp;gt;Venise : &lt;a href=&#34;https://www.captaintrain.com/&#34;&gt;https://www.captaintrain.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venise</title>
      <link>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/venise/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 13:12:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://cmorice.github.io/myBlog/public/posts/venise/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>